中國商務部要求餐館設立「專業點菜師」，確保點菜份量合理、減少浪費

為落實習近平關於制止餐飲浪費行為的要求，中國商務部服貿司和中國烹飪協會起草「宴席節約服務規範」，要求餐廳在介紹或推薦菜品時，嚴禁誘導顧客超出正常範圍的點餐消費，甚至倡議應設立「專業點菜師」。

中國21日晚間公布「宴席節約服務規範」公開徵求意見稿。該規範預計適用於各類大眾餐飲及中高檔餐飲服務單位，包括飯莊、酒家、酒樓、餐館（含飯店、賓館、酒店內的餐廳）等宴席服務。要求主要包括：

在宴席菜單設計上，餐飲服務單位應明確單份菜品出品的總重量，註明單份菜品適合幾人食用，註明菜品大、中、小份的重量。

規範還建議，餐飲服務單位在宴席主持詞、祝福語等設計過程中，可加入「節約消費」、「減少浪費」等內容，並主動向顧客宣講。

宴席結束後，餐飲服務單位應主動提示顧客將未食用完的菜品打包，並提供打包服務。提倡標註打包時間、建議保存溫度、最佳食用期限等信息。

但最引起關注的是，規範還提出，提倡設立專業點菜師」。對此，有中國網友譏諷，「點菜師？這得喝多少茅台才能研究出這麽個餿主意。」還有人說，「行吧，就當解決就業了。」

加速不要停

點菜師

諗起豬肉切割員

精算系、測量系學生有新出路

食都無自由

糧食充足就自由，唔夠就要「點菜師」甚至是糧票

好記得之前個訪問個大陸妹講無得食講咩自由

家下真係無得食啦

專業點草師 有用啲喎

歡迎關注我們的知識型Youtube Channel

就係因為唔自由先搞到糧食不足囉

家下唔係全地球糧食短缺呀

點菜師
V connect

以後應該有「草本營養師」，教人食草

就業機會

設立咗就會發現你班大陸閪咩都唔好食喇
應該食屎

食真係中國人少有既自由
但而家都無埋

廚餘計算師

中國人 諗親d野都好撚 傻鳩
比錢食飯 仲咁多限制

Sommelier 化身成 Manumelier

上面一個order
下面就要做，而且鬥做得盡

有加速師之後，就有各種千奇百怪的XX師

點菜師

好專業

點菜師？這得喝多少茅台才能研究出這麽個餿主意。

加個師字專業好多

應該幾好搵。
到時可能要賄賂點菜師，才可以吃得飽

中國人平時受盡冤屈氣，講野有時真係幾搞笑

另類收規

食菜師

創造法定嘅多餘職位
逼消費者養班失業大軍

食唔夠都唔繼續食師

增加就業機會

內循環又贏

全民就業不是夢

専人㨂餸去劏你

搞笑師

On9

動物本能咁 淨係識食

中国人 係咁架啦

中國商務部比連登仔入侵左?

陰道探究師

使撚咩，立法食淨埋單雙計，肯定個個碟底都舐埋

唔講自由
家陣就連食都就黎冇得食
回力鏢幾快

印度仔入左中國商務部，今次要割了

冇點菜師係咪唔食得嘢

笑死

係咪要考牌？

專業搭枱師

坐完就走 N-1 成功擊破

又多樣職業
政府可以出證書要人考牌呃錢
民間可以開埋學校開班呃錢

幫你點菜之前,你識做就俾左我貼士先

所以你想下，點解咁簡單唔做，而係搞點菜師？
係唔係因為糧食不足，所以要從點菜開始限制你唔好點咁多？

1984 式管理幾時管埋一日可以痾幾多次屎尿？抆屎最多用幾多格厠紙？

根本食飯就要考牌

隻小學雞真係痴撚線

做領導唔使考牌，食飯反而要考牌

豬肉切割師

信用評分既威力

請個人返嚟幫客叫少啲餸 做少啲生意

差好遠，豬肉佬係真係有需要

今次賣電子榜發大財啦

睇黎將會有制裁搞到支那冇得進口糧食

派糧票丫嘛

又有新賄賂對象 賄賂點菜師

武肺 人哋自己都要留糧

幾時出糧票？

中國商務部係咪連登仔揸旗架

中共想搞到全球糧食短缺㗎

睇下之前寄種子，貨櫃收埋紅火蟻呢d仆街嘢

刷GDP

創做就業

呢家仲係享有緊中國特式社會主義嘅自由
可以揀食同唔食

奶到習帝隻鞋識發光

繼續加速

有錢都無得食多D

應該又係姓習個小學雞主意啦

有點連登仔既影子😂

厲害了 世界強国 領先全球

香港應該緊跟中央指示
幾時係香港實行
等d 「收成期」有錢佬體驗下

習豬頭真係總加速師嚟

推 結果出爐：民主派63%反對留任 支持僅2成 - 分享自 LIHKG 討論區

洗乜請點菜師搞咁多野
全部餐廳omakase咪得囉
有乜食乜 一定唔浪費

有乜問题？唔識中文？

唔知D美國大豆係比豬食定係人食呢

雖然好on9, 但中餐真係要有人計下食物份量

上面啲撚樣兩條友都叫滿漢全席咁食

本身食蝙蝠都得
仲自由過香港

問题

同侍應有咩分別

專業抹桌師
行政潔碗師
廁所清潔師
管理上菜師
剩菜回收師

即係想食咩都無自由, 叫呢樣唔得, 叫個樣又唔得

究竟支那嘅糧食危機有幾嚴重...

五毛師

呢句真

食飯要考牌 內循環輕易又創造千萬職位 又嬴

咁都有得師

食咩都要管

题
hi网评師

係肉類分割技術員

浸撚咗幾個月 冇收成 農田有排都種唔到

事後幾十年咪知囉

應該推行二手，三手飯，食灑佢為至

屌你老味咩都有得加個師字

利申 : 連登師

輕輕一推

屌你個閪，第時要食得飽都要比封利是 個點菜師

連食飯既自由都冇埋

比你條女我食下，你就有飽飯食

On撚尻
限人打包好過啦

元素召喚師

所以你要明白，從點菜開始限制，係唔係因為本身就冇咁多糧食可以比人order？

唔使點菜啦返屋企食草啦

好快就會有新聞報導市民得罪點菜師要天價埋單

打完包佢唔食咁唔係會浪費咩

痴線我大食唔得架？

你可以鼓油撈飯

貪官繼續大魚大肉，平民點菜節衣縮食

支那人/藍屍：民主可以當飯食咩

屌，應該設立食物回收師，食剩幾多草都全部上枱賣俾人，實現食物內循環

總重量個idea唔差
但係greetings加節約消費減少浪費真係好撚大鑊飯主義
仲有打包時間建議保存溫度最佳食用期限呢啲
啲送放咗出嚟每次啲餸食完之後啲conditions又唔同點畀advice

點菜師:計算總共需要多少份量的菜式
分配師:把上台的菜式以合適的比重分配給不同食客
清理師:把吃剩的菜式吃完
匯報師:監督及紀錄食肆或食客違規情況,每個月上報給中央

符合倒政策又可以大量製造就業

飯好珍貴㗎

戇鳩師

洗咩姐，全面點餐電子化，用社會信用評級id先可以點餐，根據身高體重進行點餐評級

留名睇現代版 糧票

專業點菜師公會

等睇chef lemon示範整威靈頓樹皮

其實好撚on9細個老母冇教要有衣食架咩

教你要有餘呀 如果唔係好樣衰

請個人限制自己食幾多，咁不如請個營養師

食剩係咪要點菜師清撚埋去
係就好玩

N - N

。。。大陸文化真係睇唔透
有餘呢d淨係新年先會發生，果幾樣餸年三十食到初二

要回收再食

餐餐都係
極浪費

是撚但啦
鬼國關我撚事

cls國家，處理廚餘都要成本架
好撚難想像佢地d堆填區係點撚樣
究竟幾十年後d地仲用唔用得

香港都係咁，永遠都無人會食最後個幾舊餸，家教問題
明明個個都想食，但又唔食得，之後推來推去先要扮免為其難咁食

我通常見擺左陣都冇人郁就食埋佢，想快d有人收碟

咪即係Omakese

支那商務部啲高層係咪上開連登？

點菜師

咁又製造就業 中國又贏

2020年中國發明左幾多個職業

習近平搵左連登仔做軍師？
整埋d乜師乜師

@慘過返印度

印仔

题

點菜師佢地都上開連登喎

幫你點小學程度係咁上下

根據中国國情，以後得罪點菜師，食都冇得食

重建人民公社。

而家都好少咁
係屋企我一定清

Hi 中國仔

其實即係好似香港咁，驚食唔哂叫餸叫例牌咁咪得囉

咁都創造到就業機會
全民小康不是夢

「點菜師」個名改得唔好啫﹗
改做
「餐飲營養精算師」咁嘛，型好多囉

捉到支那仔

一個人應該食多定少係點定呢
有人瘦但係要食好多先飽

專業加速師

遲啲可能仲有切肉師

幾時有樹皮食用研究師

建議要考牌+註冊

制裁糧食基本上唔可能，有錢賺又人道危機乜事，不過大量入口糧食可以消耗中國外匯內循環

提高出口中國糧食價格，收出口稅

想食多啲？

遲D可能有食草分類師

但張cert係淘寶買返嚟

仲有回收師